@inproceedings{Landri-O'Brien-Marczyk:JEP-TALN:2024,
    author = "Landri, Liem and O'Brien, Benjamin and Marczyk, Anna",
    title = "Une \'etude exploratoire de la parole siffl\'ee en tant que signal modul\'e ",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "560-560",
    note = "",
    abstract = "La pr\'esente \'etude propose une analyse comparative exploratoire entre l'espagnol parl\'e et siffl\'e (le silbo gomero) en termes du signal modul\'e \`a l'aide du MPS (spectre de puissance de modulation). Le r\'esultat met en \'evidence des similarit\'es entre ces deux modalit\'es de la langue dans la plage des modulations spectrotemporelles lentes (1-8 Hz), associ\'ees \`a la compr\'ehensibilit\'e, tandis que des dissemblances sont observ\'ees dans la plage au-del\`a de 8 Hz sur l'axe temporel et 1 cyc/octave sur l'axe spectral, li\'ees \`a l'intelligibilit\'e. Ce r\'esultat sugg\`ere que la modalit\'e siffl\'ee pourrait optimiser cette niche acoustique sp\'ecifique facilitant le d\'ecodage du message.  ",
    keywords = "parole siffl\'ee,silbo gomero,modulations spectrotemporelles",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1697.pdf"
}
